立會辯論施政報告致謝動議 張宇人呻無得健身 「我肥到隻豬咁」

...
立法會一連三日辯論施政報告致謝動議。熱血公民鄭松泰在會上批評施政報告無處理當下最重要的人心問題，又指有公務員相繼辭職，反映公務員團隊對政府無信心。自由黨、飲食界立法會議員張宇人則指食物及衛生局局長陳肇始不應經常被專家引導，採取「一刀切」措拖，自己不能做gym「肥到隻豬咁」，又指行會成員都想打高爾夫球。

鄭松泰在會上重提民政事務局局長政治助理黎穎瑜辭職。他指，黎穎瑜剛過去才對住林鄭月娥宣誓，然後相隔兩星期後辭職，「佢唔係宣誓嗰時唔知道自己離開香港呀嘛？」鄭松泰指，高級助理刑事檢控專員余國慧日前亦辭職，這是顯著的例子反映香港社會的現實，公務員團隊對政府的信心，較大眾市民來得更直接，而施政報告無處理當下最重要的人心問題。

自由黨、飲食界立法會議員張宇人則稱，這份施政報告為近年來最有遠見和願景。在政府抗疫措施上，他指若政府不再放寬晚市堂食，「擔心我同你出街見到一家大細、三代同堂踎喺街揸住燒鵝脾飯團年。」他指，自己對食物及衛生局局長陳肇始有信心，因為她在重開花市一事上從善如流，希望局長不要經常被專家引導「一刀切」，例如禁止進行所有運動，「我都想做 gym，我依排肥到隻豬咁，啲褲都著唔落。」又指行會開會左右兩旁的成員都想打高爾夫球。
...

關閂gym咩事

係蠢到成隻豬咁

我都想做gym

佢健身係咪只比廿蚊?

倒不如強烈要求業界商業抗爭拒絕追從戇鳩社交距離

去會所唔出奇

係豬都醒過佢

成班仆街冚家鏟個腦淨係得做唔到gym 打唔到golf, 然後7%失業率就唔係一回事